好多野，大個左先至知

讀書真係冇用
或者係自己
冇書緣
夾硬讀
夾硬考某個成績出黎
交左差
好多野
原來唔係自己
迎合d咩
就適應到
就算俾你
精通多國語言
天文地理
文理全才
又點
你
咪又係你
根本好多野
讀左出黎
迫自己俾心機
到頭來
都係俾左人
為人賣命
以為自己
就係自己咁多年
所識既野
加埋
去到最後
連自己係邊個
都唔知
都唔記得
呢幾年
成日覺得
所有野
都好陌生
越係迎合
越係覺得
咩黎架
讀埋d書
而家諗返
其實讀黎做乜
九成冇用
成日話
學呢樣個樣
學電腦
食住條水上
但講真
如果真係
若干年後
所有野電腦化
都冇辦法
都成卅歲人
讀黎都哂氣
失業就失業
唔生仔就得
唔溝女就得
好似d韓片
d韓國佬
知自己生cancer
自己走左去
唔需要解釋
天下之大
你一條友
流浪又好
係度打份垃圾工
捱埋呢幾廿年又好
人大左就知
講到尾
自己ok就ok
如果連自己
都唔ok
真係唔知可以點
人越大
越覺得個世界陌生
或者唔係覺得
係真係
自己已經追唔上
所有野
都好似好假
打個譬喻
食得多好西
到頭來
都唔及一盒叉燒飯
咁實在
時間始終會過
時間始終要過
我呢種人
出現過唔少
一百年後
一切真假對錯
到頭來
就只係經歷
化做回憶
幾辛苦
幾不堪
都唔會再出現